狙擊手算唔算係戰爭上最安全既兵種

射一下又轉下位咁

通常都最危險

對面無狙擊手？

no 追擊手比人捉到係唔受國際法保護，一定比人處死

狙

魔法師安全啲

狙擊手唔係接最難搞嘅任務架咩

揸無人機果條友先係

秒

華生

你啱

off topic

做狙擊有時要潛入敵陣埋伏
要潛入又點會安全

只可以開一槍（或者得幾秒），開完要即刻大逃亡。
你唔撚開槍，咪安全囉。
正如你做衝鋒隊，你唔衝都好安全架。

利申，唔識打仗，睇戲係咁講。

唔係一個架
之前睇discovery 話狙擊手通常成個小隊行動，2-8個人，不過比成棚人圍其實都無乜分別

一個RPG都死

你又岩，但你果支叫導彈🙂

屌你睇多D狙擊片都知狙擊手通常得幾條友，打唔中通常都死，人地一架車或者直昇機沖埋黎乜都死

V字手勢由來
就知狙擊手比人捉到 死得最慘

狙擊手捉到唔係玩一輪先殺咩?

打得多battlefield都知sniper多數冇好下場
成撚日比人刀

都唔係要搵一個八百米射到目標，而中間又無任何阻擋，通常都易發現啦

狙擊手畀人捉到多數都死，因為你好有可能已經殺咗佢地好多同袍。

吟遊詩人安全d

d將軍先最安全

憲兵

連登軍事專家

暗殺目標嚟

1里=500米，咩槍射到咁遠

如果sniper據點靚 啲人打唔到佢就可能會炸鳩佢 槍都可以趴低避冇咁易中 炸彈鳩炸你唔死都一身潺啦

睇境界觸發者，狙擊手基本上次次都死

狙擊手會兩個人行的

有無咩講狙擊手既電影介紹 除左American sniper

抗日奇俠

睇過American Sniper
應該唔會咁講

驚西咩 狙擊手 通常做recon 除非有敵人見到啦
城市戰 又通常係支援地面突擊隊 你企高位 而且通常有助手 或有一team人
最後就係睇邊國家的狙擊手 美軍ge話 好安全啦 大把back up 又UAV 有敵人上黎搵你都通晒水

有套好似係二戰，１個年輕既狙擊手同1個老將軍狙擊手大鬥法，想搵番黎睇

鍵盤戰士？

有睇eminleo 條片就知sniper係幾危險

Enemy at the Gates (2001)

睇完下面見到佢話里 ,先get到你個導彈

香港直射廣州

Enemy at the Gate
話安全既睇Shooter 吧

Enemies at the gate
德蘇兩大狙擊手對決

狙擊.309
蘇軍女狙擊手

呢套勁正

狙擊.309 女主角幾正

係呢套，啲回憶出晒黎， call of duty war at world 啲任務

lm

破滅魔劍

狙擊手比人捉到唔止斬兩隻手指

屌你 梁烈唯要用支點38 仲要靠個水泡先殺到對面樓個條油 你仲話狙擊手最安全

打機打太多

enemy at the gate???

依場真

越戰時期，一個越共狙擊手對美軍軍營開槍，美軍唔知佢嘅位置，所以出現以上畫面

兩個鐘之後，美軍上山調查，搵唔到佢條屍體，原因不明

比美軍生食左

V手指來源係英國長弓兵

v字手勢係起源於百年戰爭
法國人會斬左英國弓兵兩隻手指等佢冇得再拉弓
v字手勢代表上次戰伇冇俾人捉過

呢個答案我真係buy!

狙擊手係步兵對步兵嘅時候優先清除嘅目標
同揸機槍一樣係第一個受靶
所以一開槍就等於叫人射你

係現代化軍隊（中美俄...），大多狙擊手都變成咗炮擊觀察員，好少開槍殺人了

話你on9怕你嬲

你估打cs咩

指揮官？

依d半後勤就唔計啦，你不如講埋㩒發射飛彈果d發射員

你唔肯定個一槍殺到人你都唔會安全

美軍有on9仔喺營玩槍走火
賴落越共到

數學家1 里點500 米呀

Enermy at the Gates
優質電影

Imagine yourself as a sniper.

You know who I am, and you’ve been ordered to shoot me on sight.

You’ve positioned yourself on a high ridge, you are well-hidden, and keeping constant watch on the area.

You see me, I am six hundred meters away.

You take aim, you start calculating all of the variables. You wait for me to stop moving to make your shot easier. I stop to talk to one of my subordinates, you hold your breath…and you die.

Why are you dead?

Because I have a sniper too. Unlike you, my sniper lives here. He knows the area better than you, and he knows every place you might post-up. He already suspected you were there. The moment you started moving to take aim at me, he saw you.

Let’s go further.

My sniper doesn’t see you, or maybe it just happens to be his day-off. You take aim, you feel the recoil of the rifle, and you see me fall over. All those guys in dirty uniforms standing around me are now very angry that you shot the commanding officer. They’re coming for you. They outnumber you. They have vehicles, you can’t outrun them.

You start putting shots into the radiators of my comrades trucks so they can’t pursue you. And then you die.

Why are you dead?

Because you fired enough times for the guys seeking to avenge me to get a rough idea of where you were. They called their friends over at artillery and with guns that have a much longer range than yours, they dropped shells on your position. None of them hit you directly…but they didn’t need to.

Let’s go further…

My guys had no artillery available. You not only killed me, but you crippled the vehicles they might use to chase you. You have a huge head-start, so you retreat before they get close enough to figure out where you are.

You’re running through the jungle, you’ve got to stay ahead before you’re up to your ass in men who want your blood. And then you die.

Why are you dead?

You missed the land mine, booby-trap, or other no-tresspassing device in your exfiltration route.

Let’s go further…

You found and avoid all the traps, you got away from the men who want your blood. You’re almost at the rendezvous point where a chopper is waiting to get you out of this hellhole.

You board the chopper, you breath a sigh of relief, you take off and head home. Then you die.

Why are you dead?

A random patrol of guys, not even part of my unit happened by, and just happened to have a missile launcher on hand. Now you’re part of the burning wreck falling from the sky.

Let’s go further…

There is no patrol with a missile-launcher. You fly on, you’re halfway back to base. You’ve been itching for a cigarette, and finally feel safe enough to light one up. You strike the match, and then you die.

Why are you dead?

Because life’s a bitch, something broke on your helicopter and you crashed. No enemy action, just bad luck and mechanical failure.

Yes I know, this is an over-simplified, over-dramatized version. But the points are valid. The fact a sniper has distance between him and his targets offers him some leeway, but it does not mean his job is safe, that it is without risk, or that he is not in immediate danger the entire time. There are a lot of ways to die in a battlefield, and snipers are vulnerable to most of them.

Edit

上面篇文太長唔quote
一路睇一路好似玩緊dumb ways to die咁

鍵盤戰士即係樓豬你應該最安全

係高登講過連登講多次 狙擊手主要任務係地面部隊無法直接進入範圍，狙擊手會負責清除障礙及暗殺目標，多半為1人至2人行動。然而狙擊手其實沒有大家想像咁有效率同速度兵種。

一般狙擊手多半為地面部隊支援。而作為隊伍中偵察部隊，多半會先於地面部隊抵達戰場，如果以對方基地為起點的話，一般個設置一個狙擊點，而距離一般為800咪至1000咪不等(但基本狙擊範圍一般600咪左右)

然後就係可能用極長時間，慢慢...慢慢...慢慢咁潛行爬行到狙擊地點，當中既慢係要潛行時令敵方不發現狙擊手到達戰場，過程中可能一個鐘頭內先移動少少

千辛萬苦去到，再Setup好狙擊點，計算好距離，計算當時風速影響以及計算彈道距離。

當完成以上準備後，就要預算好幾條逃走路線，係我無打錯係逃走路線。狙擊手基本作用只有一擊逃離作戰方式，點解會咁講我為大家講解。

首先，狙擊鏡其實沒有大家玩開遊戲中咁輕鬆靈活，狙擊手帶上裝備及狙擊鏡等等重量其實遠超大家想像，無法快速狙擊連續射擊是事實。

其次為聲浪，狙擊鏡因為用上大口徑彈藥關係，就算如上面提到例子800咪開槍打向基地，但基本上一開槍全山頭都知你係邊度，然後就一堆高射砲、砲台等等聖誕節煙花式招呼到你頭上。所以基本上狙擊手狙擊後會立即離開射擊點，以逃避敵方追擊步隊

而就算一般單兵作戰，基本上有接受訓練士兵，一般不會係同一地點長期開火作戰，因為會暴露身藏位置。所以由其機動性更低狙擊手，基本上開完一槍，極小同一位置再開槍，而係離開狙擊位置。

應該會有巴打異議，有滅聲管呢樣野喎，我就老實話你知，滅聲管只係減低聲浪，而唔係好似一般遊戲中完全無聲，基本有一定聲浪。另一個問題就係滅聲管其實消耗性係相當大既物品所以長期作戰，如果對上一團軍隊的話，狙擊手是相當不利。

所以扣除以上不利狙擊手條件，地面部隊中通常重有一個士兵安排為精準射手，其裝備上相對輕鬆於狙擊槍，多半以長步槍作為狙擊步槍，得到機動性的精準射手，多半同時配合地面部隊推進戰場。

所以唔好再幻想狙擊手有幾輕鬆拎起支槍就搞掂，現實當中需要好多時間耐力同能力先成功完成一次狙擊。

最安全緊係將軍啦，係軍情處嘆住冷氣對住個Mon就已經可以打飛機，又唔洗佢做，幾爽？任務完成又可以交代收工，任務失敗又唔洗佢死，直頭佢玩曬啦。

Sniper係smoke可以睇到敵人

利申 rainbow six 玩家

Sniper 通常都會仲有個哨兵（OP point)幫你睇位

點會一個人
利申 ：表哥係sdu

諗起有套又係打仗既電影(唔記得咩名)
揸無人機去殺武裝份子
食住薯片飲可樂睇住個mon同控制搖控桿好似打機咁

其實咪出咗套戲講美國神狙，睇下咪知佢幾安全或其他同袍點墊底？

美軍咁先進，而家啲狙擊手係咪多數都係做先頭部隊做測量call人空襲

華西里扎斯夫

多數狙撃手都係殺唔到人 主角用手槍一個華麗轉身反而可以爆尻狙擊手頭

軍隊同警察既狙擊手好唔同

軍事特種部隊同特警執行嘅任務完全唔同
面對嘅威脅都唔同
冇類比性

兵臨城下

理性討論?

Enemy behind the gate 好似係

Sniper都係偏遠山區先用得著
得罪講句 有制空權 對家聚埋一堆炸鳩佢搞掂 係零零星星幾條友先狙架啫 咁使乜怕狙完比人圍

[年經]

有人問有咩戲係講SNIPER可以參考下

有D關SNIPER既野都可以睇下

Lm

你睇翻saving private Ryan 你就知 Daniel Jackson 一定係比人追住黎殺 佢o既功用係一野搞掂敵方大粒野 比戰略部署 指揮
佢一定好重要 所以最危險係sniper

好似至少要有一個recon 一個sinper

recon測風向距離 然後計數據同睇周邊環境
sinper只係開槍

喂sdu可以話畀人聽自己係sdu㗎咩

我記得舉中指先係英國長弓兵喎
V係ww2 victory

可以

長智識了

500米？

唔識距離

其實我都識有朋友做SDU

去左打isis個d另計

以前聽過係好似臥底咁係秘密嘢嚟
咁佢哋蒙面咗乜

玩過assassin creed都知偷射毒針好過射子彈

Jude Law

agger 成個post好似冇乜人睇過咁

改左枝狙做連射 一秒360發 鳩射實冇死

成個post咁多軍事專家係到9up

this ok?

痴線咪勁嘈然後係人都知你係邊仲要d人搵到你你都未射得死一個人

會唔會炸聾左自己

pearl 係咪有播過？
有個slot 露點露埋下面 我老母叫我合埋眼

當自己射緊靶

中指先係長弓兵

反V先係咁嚟

你估狙擊手一槍好易中咩
又計風阻拋物線
一槍殺得一件
射唔中就打草驚蛇
話就話滅聲器 其實真實滅聲器只能減少5~7成聲音
比人發現計返個角度 ip 都唔洗check

9up

軍嘅狙擊手而家用大口徑步槍做長距離狙擊的話
聲音已經唔算問題
長距離狙擊講緊1公里甚至2公里嘅狙擊距離
音速每秒300米
就算唔計音量同距離成反比
都要3-6秒幾先傳到去
呢段時間粒彈已經打中咗
所以就算唔用suppressor 唔用sub-sonic ammo都唔驚
用到加壓彈都冇問題
因為對家根本聽唔到

越戰嗰陣美軍已經有人發現.50口徑嘅強處
直頭魔改枝M2 Browning去到sniping rifle級數

講返係咪安全，絕對唔係
狙擊手一味打high value target
被對家捉到下場慘過好多人
加上出得狙擊手就即係大部隊甚至小隊都出唔到
好似USMC force recon呢類
出到去真係得個shooter同spotter
被人一圍就係咁先
又要長期保持同一姿勢
生理同心理負擔都好大

步槍同狙擊槍結構有咩唔同？點解步槍可以發揮狙擊槍嘅功能仲唔會被人發現？
咁狙擊槍咪喪失咗存在嘅意義？

狙擊槍其實係叫狙擊步槍
基本上就係槍管長啲既步槍